<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"><channel><title>体育</title><language>zh_cn</language><item><title>2014情人节，你被互联网公司营销了吗？</title><link>http://www.tmtpost.com/93171.html</link><channeltitle>钛媒体网</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 06:12:43 +0000</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p><img class="size-medium wp-image-93240 aligncenter" title="情人节" src="http://www.tmtpost.com/wp-content/uploads/2014/02/139235806383-400x234.jpg" alt="" width="400" height="234" /></p>
<p>春节之后，从抢红包到春晚广告，有关<span class='wp_keywordlink_affiliate'><a href="http://www.tmtpost.com/tag/%e4%ba%92%e8%81%94%e7%bd%91" title="查看 互联网 中的全部文章" target="_blank">互联网</a></span>公司的<span class='wp_keywordlink_affiliate'><a href="http://www.tmtpost.com/tag/%e8%90%a5%e9%94%80" title="查看 营销 中的全部文章" target="_blank">营销</a></span>分析非常之多。马上就是情人节，小谦收集了十几个互联网领域的情人节活动，盘点一番，互联网公司做品牌的人群自然是更富有创意的群体，希望给关注营销的人们一点新的启示。你，被他们中的任何一个营销了吗？</p>
<p>【豆瓣】<strong>表白或追忆心爱的Ta 文艺范儿们开始碎碎念了</strong></p>
<p>传说中的豆瓣是一个文艺青年们的聚集地，而豆瓣的营销活动也多以无形之间的思想植入为主。豆瓣此次在情人节期间，主推“向心中的TA表白吧”和“那些年我们追过的男神”两大活动。这两大活动，第一个就是给了很多用户一个将自己心中的Ta说出来的机会，另一个就是追忆心爱的男神们。</p>
<p>豆瓣此次情人节活动虽然没有吸引外站的营销劲爆点，但凭借豆瓣多年发展积累的这一批带有一定文艺范儿的用户，以表白和追忆的方式，能够切入到豆瓣文艺青年的内心，对情感无比从内部引爆豆瓣用户的活跃，所以豆瓣此次的活动也算是一个不错的内部优化活动。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【酷派手机】微博话题讨论抽奖互动</strong></p>
<p>酷派手机此次的情人节活动主要集中在新浪微博上，酷派手机是采用的传统微博活动方式：要求用户带上酷派最新手机的话题之后@三个以上的好有，获得抽奖机会，而奖品就是移动电源一个。</p>
<p>智能手机时代，人们使用手机的时间也变得越来越多。在情人节和元宵节喜结连理的2014.2.14，给心爱的Ta送上一个移动电源是一个不错的选择。此次酷派手机的情人节活动亮点不太突出。如果提供的移动电源数量比较多的话，酷派手机此次还能够在未能好好发挥新浪微博的营销优势的情况下，取得一定的活动成绩 ，但如果提供的移动数量显得抠门的话，酷派手机此次的情人节活动只会是平平淡淡的。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【网易花田】试练情人节：免费送活的女朋友</strong></p>
<p>在情人节里，做婚恋交友的产品必然不会放弃这么一个最好的营销机会。网易花田推出了免费的情人节试练套餐，用最真实的感觉体会到恋爱的感觉。</p>
<p>婚恋交友产品的核心价值就是为用户找到合适的男女朋友，网易花田在情人节这么一个时间点里，可以通过试练的方式拉近异性用户之间的交流距离，最终更好帮助用户寻找到合适的男女朋友。是一次以核心需求为中心的营销活动。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【青橙手机】用一生一世定制爱的唯一</strong></p>
<p>青橙手机在情人节活动期间，推出定制价格为1314元的手机，参与到活动中的用户还将有机会获得青橙手机送出的1314张北京爱情故事的电影票，1314个北爱定制手机壳等礼品。</p>
<p>使用一生一世为主题，虽然在情人节营销活动当中已经比较老套，但因为青橙手机是做个性化定制手机的因素，量身定做也显得非常自然，特别定制一个一生一世的版本也并不太难，所以提供定制爱情的解决方案，就成为了活动的营销爆点。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【连我】限免玩法：情人节定制版可爱表情限免下载</strong></p>
<p>连我是一款来自国外的的类微信通讯工具，在国外受欢迎的程度不比微信在国内的受欢迎程度小。连我的表情很受用户欢迎，表情也是连我盈利的一个方向。此次情人节，连我推出应景定制版本的可爱表情，限时免费下载。</p>
<p>连我此举是一种令用户感觉非常实惠的行为。凭借连我在表情领域所取得的一些品牌优势，连我的优质表情也将获得更多人的使用，这有利于连我深化他的表情价值，进而提高产品的知名程度并扩大他在华影响力。所以小谦绝对连我这是一种深化产品特性，锦上添花的活动。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>【小米】配件产品的“情人节专场”</p>
<p>小米的营销一直的媒体业界争先讨论的话题，但回归到节日应景营销上，小米也就显得没有那么独特了。小米论坛是小米公司的一大核心产品，论坛上用大量的小米粉丝以及手机发烧用户。</p>
<p>此次小米在情人节活动当中，利用以及积累出来的社区用户有事，直接开始做配件情人节专场，对外销售配件产品。这样的做法和大多数的电商公司也非常相似，这不免也另人们对于小米会有了新的看法，那么小米的黑粉们此次应该就不会放过这个机会，进而还是在言论上发表一些对于小米可能有攻击性的看法。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【今日头条】情人节用爱取暖 赠送北爱电影票</strong></p>
<p>今日头条在情人节中，主要是通过新浪微博发起活动。据了解，此次今日头条给予将内容发布到“用头条免费看电影”微博话题下，并@了心爱的Ta的用户一次抽奖机会。中奖的用户将有可能获得今日头条送上的北京爱情故事情侣电影票两张。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【聚划算】声优卖情趣，好一场吸人眼球的皮影戏</strong></p>
<p>在情人节的时候，聚划算将会上演一场用温柔的娃娃音的声优推销情趣用品的局面，实力强悍五位声优和杜蕾斯等情趣用品品牌将成为此次的活动亮点。</p>
<p>利用情趣和性这样的话题吸引人们的眼球，是一种常用而效果依旧不错的营销方式。这样的活动，一方面的确可以有助于提高销售成绩，另一方面也将因为信息足够吸人眼球的原因，比一般的情人节活动更加受到媒体们的关注，有利于通过制作活动实现更大程度的品牌曝光。在允许的情况下，合理使用情趣和性这两大几乎谁都无法避免的话题，将有利于我们更好的推动营销产品的品牌营销传播。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>【好豆菜谱】活动参与奖励的节奏化 多渠道大回馈</p>
<p>好豆菜谱联合百度、腾讯、搜狗、安卓市场等知名应用市场，举办“左手浪漫右手生活”倾情大回馈活动。按照当前已经发布出来的活动文案来看，好豆菜谱此次的情人节活动不仅在内容上推出浪漫的元宵和情人节套餐菜谱专题，还设置了四重把握了恋爱节奏的好礼（有三星手机、高清数码相机、蛋糕机等生活礼品），回馈用户。</p>
<p>好豆菜谱此次的情人节活动，最大的特色不是多渠道扩大活动的影响力，而是让活动参与奖励变得节奏化起来。通过在表白、恋爱‘热恋’求婚者四个阶段分别布置奖励的方式，能够给用户带来一种参与活动的流程，就好像走完了一段完美的恋爱之路，步入幸福的殿堂的感觉。这点的人性上的把握值得我们学习。</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>【Facebook】2014情人节最后一分钟的竞赛</strong></p>
<p>虽然说facebook终归还是国外的产品，但facebook的营销活动还是全世界都鼎鼎有名的。就拿此次的情人节活动来说，facebook通过发起2014年情人节最后一分钟的竞赛，用一分钟的要素吸引一大批用户在零点的时刻聚集在一起，而在此之前当用户登录了facebook等待最后一分钟到来活动开始的时候，他们或多或少就会更多的使用facebook，这就能够利用此次的活动更大程度的展示facebook的活跃程度，进而推出更有效的用户运营计划，以及为facebook介绍他们的商业的时候增添一个成功营销互动的案例。</p>
<p>除了以上盘点活动之外，蚂蜂窝专门为用户提供了情人节特定版旅行指南，指南中对情趣酒店大有照顾。至于传说中的约炮神器陌陌，更是一个男屌丝们的贴身经纪人，开始在电影院单身占座的活动，并免费给用户使用特定版本的表情。如果你热爱网络文学，那么17K小说网目前正在筹备充值返60%活动，或许对你来说很有诱惑力。</p>
<p>总结来看，以上十多个互联网行业产品的情人节活动可以给我们几个启发：</p>
<p>1、节日营销活动必须要结合产品定位，将活动内容变得与用户平时的产品体验生活完美契合起来，这方面网易花田、好豆菜谱、青橙手机的活动就值得参考。</p>
<p>2、把握人性，豆瓣的小清新和facebook的情人节最后一分钟，就大大调动了人们的参与欲望。而好豆菜谱把握了节奏的人性生活礼品，也是以非常亲近的角度成为了用户情人节的贴心小伙伴，在人性方面有一定的考究。</p>
<p>3、切热点，跟趋势，抢头条。不想上头条的活动永远不会成为头条活动。今日头条，蚂蜂窝、酷派手机等活动都是切中的了热点，赠送当前正火热上映的北京爱情故事的电影票，而聚划算更是借助了当前非常火热的情色经济，这就可以给他们带来更大的吸引力，在以好的活动内容做铺垫的情况下，接触了流行趋势也切入了最新热点，他们也就可以更好的获得成为活动头条的机会了！十多个营销案例，你能学到的什么东西，你是否看到了其他不一样的机会？</p>
<p><span style="color: #888888;">【本文作者小谦，互联网观察员，IT评论人士，微博@小莫谦，微信关注小谦说（xiaoqianshuo）】</span></p>
]]></content:encoded></item><item><title>【案例】Tiffany的品牌之路：如何俘获全球女人的心?</title><link>http://new.iheima.com/detail/2014/0214/58651.html</link><channeltitle>i黑马</channeltitle><pubdate>2014-02-14 14:17:55</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p><strong><span style="font-size: 18px; color: rgb(79, 129, 189); font-family: 微软雅黑, &#39;Microsoft YaHei&#39;; ">2014年2月14日既是西方的“情人节”也是“元宵节”，今天在微博看到Tiffany发布的几款精美的广告文案，突然想跟大家一起探讨下Tiffany的品牌之路。在上篇文章<a href="http://new.iheima.com/detail/2014/0212/58560.html" target="_blank" title="">《为什么跨境电商必须打价格战》</a>中，我为大家展示了跨境电商价格战的惨烈，并在文中指出品牌化的必然趋势。现在我们来看看真正的国际品牌代表之一Tiffany的成长历程。</span></strong></p><p><strong><span style="font-size: 18px; color: rgb(79, 129, 189); font-family: 微软雅黑, &#39;Microsoft YaHei&#39;; "></span></strong></p><p style="text-align: center"><img src="http://www.iheima.com/uploadfile/2014/0214/20140214022055605.jpg" title="b64543a98226cffca5b6ce59b8014a90f703eab9.jpg.jpg" width="500" height="331" border="0" hspace="0" vspace="0" style="width: 500px; height: 331px; "/></p><p><span style="color: rgb(255, 0, 0); "><strong>Tiffany的品牌之路</strong></span></p><p>1837年9月18日，位于纽约百老汇259号的第一家蒂芙尼专卖店隆重开业。首日营业额为4.98美元。谁能料到历经近两个世纪的发展，Tiffany已成为少数美国本土的世界级奢侈品品牌?值得一提的是大部分传统奢侈品品牌都在欧洲。</p><p>1886年查尔斯&#8226;刘易斯&#8226;蒂芙尼推出了著名的Tiffany&#174; 
Setting订婚钻戒，该款钻戒至今仍是山盟海誓与真挚爱情的不朽象征。这款著名的六爪金钻戒退出后迅速俘获了全球女人的心，成为众多钻戒争相模仿的款式。大家感受下：</p><p>1926年，美国决定采用Tiffany&amp;Co.的铂金纯度(95%)作为通行全国的官方标准。随后，这一标准迅速成为全球银饰标准，大家看到市面上的925银就是Tiffany家制定的。</p><p>1960年，奥黛丽&#8226;赫本在影片《蒂芙尼的早餐》中淋漓尽致地展现了蒂芙尼的纽约风情。该影片被影评界誉为上世纪“60年代美国最佳喜剧片”，这为Tiffany品牌在世界的影响力起到了推波助澜的效果。</p><p>除了Tiffany Setting以外，Tiffany家独特的湖蓝色(Lake Blue)包装礼盒也成为T家的标志：</p><p>我们看看官方的解说：</p><p>“自问世之日起，蒂芙尼蓝色礼盒&#174;便以其独一无二的魅力倾倒了整个世界。 
众所周知，只有购买蒂芙尼产品的顾客才能获得这款令人一见倾心的礼盒，这一规条正是当年由Charles Lewis Tiffany亲自订立。 
正如1906年《纽约太阳报》所载：‘蒂芙尼有一样产品，无论花多少钱都买不到，因为它只送不卖。这就是蒂芙尼的礼盒。’</p><p>无论是在车水马龙的街道中偶然一瞥，还是托于掌心凝望静赏，蒂芙尼蓝色礼盒都会令您怦然心动，它象征着蒂芙尼优雅高贵、独一无二、完美无瑕的工艺传统。”</p><p>最初Tiffany的包装盒是在中国生产的，当然你也能在阿里巴巴找到大量声称可以生产Tiffany原厂包装的供货商，不要被蒙蔽，那都不是真的。</p><p><span style="color: rgb(255, 0, 0); "><strong>Tiffany知识产权保护措施</strong></span></p><p>越是著名的品牌越是面临着被抄袭的情况， 
在ebay甚至其他地方，你都可以发现售价为不到30美金的Tiffany饰品，这些多为仿品。自2011年以来，中国政府加大了对销售知识产权的非法行为的打击。当时的跨境零售这款是个灰色地带，很多小卖家在通过自建网站进行推广向海外买家出售Tiffany仿制品，这严重损害了Tiffany的信誉和侵犯了知识产权。Tiffany通过调查取证，向美国法院提交证据，最终获得支持回收侵权网站的域名。</p><p>2013年，跨境电商灰色低调的原因之一就是畅销产品多为侵权山寨产品。跨境电商3C领域老大DX曾被一家海外公司以侵权为由起诉，被Paypal冻结200万美金。提到这个销售侵权产品的问题，也是大家无法回避的问题。为什么中国是制造大国，却找不出几家全球品牌来?这个现象值得我们反思。然而随着跨境零售渠道在世界的扩张，海外品牌也开始浮现。</p><p><span style="color: rgb(255, 0, 0); "><strong>跨境海外品牌的崛起</strong></span></p><p>近几年来，在跨境零售崛起的同时以及整体遇到2013年的侵权问题后，陆续出现了跨境产品品牌，这些成功品牌创立人的背景各不相同，有技术出身的海归创立的Anker、有做代工模式背景依托外贸B2C渠道成功转型的Tenvis，有做擅长营销背景的Romwe。</p><p>对于中小企业而言，一定要做品牌。对于品牌化带来的好处，这里有一家实例：某一家小企业申请了独立品牌并建立网站，在北美做产品推广。一年下来，这个网站不但有几十万美元的营业额，更可喜的是产品的毛利率非常高，最高可达到75%。而这家企业之前帮国外客户做贴牌制造，毛利率却低得可怜，只有8%左右。</p><p>品牌不是短时间之内能够建立起来，口碑效应的形成也不会一蹴而就，好在随着社交媒体的兴起，企业在品牌营销上的渠道更加宽阔，成本也更加低廉。企业在把好质量关的同时，不能松了品牌这根弦。中国不仅是世界工厂，也是制造大国，未来随着时间的积累势必涌现出一批跨国品牌。Perome认为虽说短期未见得出现国际知名品牌，但是随着时间 
的推移，世界品牌的行列早晚会有中国品牌的一席之地。</p><p><strong>注：本文关于Tiffany的资料均引自官网。</strong></p><p></p><hr/><p><strong>文/perome，专注于外贸B2C电商专注于外贸B2C电商，微信公众账号：perome</strong></p>]]></content:encoded></item><item><title>国家工商总局规定微博大V推广商品要注明是广告</title><link>http://www.cyzone.cn/a/20140214/254284.html</link><channeltitle>创业邦</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 14:39:14 +0800</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;">　　<img src="http://www.cyzone.cn/uploadfile/2014/0214/20140214024111402.jpg" /></p>
<p>　　昨天国家工商总局发布公告，该局颁布的《网络交易管理办法》将于 2014 年 3 月 15 日起施行起开始施行，其中明确规定了消费者网购时，除了特殊商品外在收到商品七日之内可以无理由退货。</p>
<p>　　此外《网络交易管理办法》还对微博有偿推广商品进行了规定。目前很多企业会付费请名人或明星等微博大V为其产品做&ldquo;推广&rdquo;，比如让其在网上转发自己企业的微博或者称赞销售的产品质量好、价格公道等，从而达到广告目的。</p>
<p>　　有些明星转发一条推广微博要价就超过 30 万元，而且在微博中并不会注明是收费推广，如果这些推广存在虚假代言、说昧良心话，那么是否属于违法呢?</p>
<p>　　根据《办法》，通过博客、微博等网络社交载体提供宣传推广服务、评论商品或者服务并因此取得酬劳的，应当如实披露其性质，避免消费者产生误解。</p>
<p>　　看来以后名人大V一边收钱做广告一边微博挣名声的好日子没那么容易过了。</p>
<p>　<strong>　附：</strong></p>
<p>　<strong>　《网络交易管理办法》全文</strong></p>
<p>　<strong>　第一章 总 则</strong></p>
<p>　　第一条 为规范网络商品交易及有关服务，保护消费者和经营者的合法权益，促进网络经济持续健康发展，依据《消费者权益保护法》、《产品质量法》、《反不正当竞争法》、《合同法》、《商标法》、《广告法》、《侵权责任法》和《电子签名法》等法律、法规，制定本办法。</p>
<p>　　第二条 在中华人民共和国境内从事网络商品交易及有关服务，应当遵守中华人民共和国法律、法规和本办法的规定。</p>
<p>　　第三条 本办法所称网络商品交易，是指通过互联网(含移动互联网)销售商品或者提供服务的经营活动。</p>
<p>　　本办法所称有关服务，是指为网络商品交易提供第三方交易平台、宣传推广、信用评价、支付结算、物流、快递、网络接入、服务器托管、虚拟空间租用、网站网页设计制作等营利性服务。</p>
<p>　　第四条 从事网络商品交易及有关服务应当遵循自愿、公平、诚实信用的原则，遵守商业道德和公序良俗。</p>
<p>　　第五条 鼓励支持网络商品经营者、有关服务经营者创新经营模式，提升服务水平，推动网络经济发展。</p>
<p>　　第六条 鼓励支持网络商品经营者、有关服务经营者成立行业组织，建立行业公约，推动行业信用建设，加强行业自律，促进行业规范发展。</p>
<p>　<strong>　第二章 网络商品经营者和有关服务经营者的义务</strong></p>
<p>　　第一节 一般性规定</p>
<p>　　第七条 从事网络商品交易及有关服务的经营者，应当依法办理工商登记。</p>
<p>　　从事网络商品交易的自然人，应当通过第三方交易平台开展经营活动，并向第三方交易平台提交其姓名、地址、有效身份证明、有效联系方式等真实身份信息。具备登记注册条件的，依法办理工商登记。</p>
<p>　　从事网络商品交易及有关服务的经营者销售的商品或者提供的服务属于法律、行政法规或者国务院决定规定应当取得行政许可的，应当依法取得有关许可。</p>
<p>　　第八条 已经工商行政管理部门登记注册并领取营业执照的法人、其他经济组织或者个体工商户，从事网络商品交易及有关服务的，应当在其网站首页或者从事经营活动的主页面醒目位置公开营业执照登载的信息或者其营业执照的电子链接标识。</p>
<p>　　第九条 网上交易的商品或者服务应当符合法律、法规、规章的规定。法律、法规禁止交易的商品或者服务，经营者不得在网上进行交易。</p>
<p>　　第十条 网络商品经营者向消费者销售商品或者提供服务，应当遵守《消费者权益保护法》和《产品质量法》等法律、法规、规章的规定，不得损害消费者合法权益。</p>
<p>　　第十一条 网络商品经营者向消费者销售商品或者提供服务，应当向消费者提供经营地址、联系方式、商品或者服务的数量和质量、价款或者费用、履行期限和方式、支付形式、退换货方式、安全注意事项和风险警示、售后服务、民事责任等信息，采取安全保障措施确保交易安全可靠，并按照承诺提供商品或者服务。</p>
<p>　　第十二条 网络商品经营者销售商品或者提供服务，应当保证商品或者服务的完整性，不得将商品或者服务不合理拆分出售，不得确定最低消费标准或者另行收取不合理的费用。</p>
<p>　　第十三条 网络商品经营者销售商品或者提供服务，应当按照国家有关规定或者商业惯例向消费者出具发票等购货凭证或者服务单据;征得消费者同意的，可以以电子化形式出具。电子化的购货凭证或者服务单据，可以作为处理消费投诉的依据。</p>
<p>　　消费者索要发票等购货凭证或者服务单据的，网络商品经营者必须出具。</p>
<p>　　第十四条 网络商品经营者、有关服务经营者提供的商品或者服务信息应当真实准确，不得作虚假宣传和虚假表示。</p>
<p>　　第十五条 网络商品经营者、有关服务经营者销售商品或者提供服务，应当遵守《商标法》、《企业名称登记管理规定》等法律、法规、规章的规定，不得侵犯他人的注册商标专用权、企业名称权等权利。</p>
<p>　　第十六条 网络商品经营者销售商品，消费者有权自收到商品之日起七日内退货，且无需说明理由，但下列商品除外：</p>
<p>　　(一)消费者定作的;</p>
<p>　　(二)鲜活易腐的;</p>
<p>　　(三)在线下载或者消费者拆封的音像制品、计算机软件等数字化商品;</p>
<p>　　(四)交付的报纸、期刊。</p>
<p>　　除前款所列商品外，其他根据商品性质并经消费者在购买时确认不宜退货的商品，不适用无理由退货。</p>
<p>　　消费者退货的商品应当完好。网络商品经营者应当自收到退回商品之日起七日内返还消费者支付的商品价款。退回商品的运费由消费者承担;网络商品经营者和消费者另有约定的，按照约定。</p>
<p>　　第十七条 网络商品经营者、有关服务经营者在经营活动中使用合同格式条款的，应当符合法律、法规、规章的规定，按照公平原则确定交易双方的权利与义务，采用显著的方式提请消费者注意与消费者有重大利害关系的条款，并按照消费者的要求予以说明。</p>
<p>　　网络商品经营者、有关服务经营者不得以合同格式条款等方式作出排除或者限制消费者权利、减轻或者免除经营者责任、加重消费者责任等对消费者不公平、不合理的规定，不得利用合同格式条款并借助技术手段强制交易。</p>
<p>　　第十八条 网络商品经营者、有关服务经营者在经营活动中收集、使用消费者或者经营者信息，应当遵循合法、正当、必要的原则，明示收集、使用信息的目的、方式和范围，并经被收集者同意。网络商品经营者、有关服务经营者收集、使用消费者或者经营者信息，应当公开其收集、使用规则，不得违反法律、法规的规定和双方的约定收集、使用信息。</p>
<p>　　网络商品经营者、有关服务经营者及其工作人员对收集的消费者个人信息或者经营者商业秘密的数据信息必须严格保密，不得泄露、出售或者非法向他人提供。网络商品经营者、有关服务经营者应当采取技术措施和其他必要措施，确保信息安全，防止信息泄露、丢失。在发生或者可能发生信息泄露、丢失的情况时，应当立即采取补救措施。</p>
<p>　　网络商品经营者、有关服务经营者未经消费者同意或者请求，或者消费者明确表示拒绝的，不得向其发送商业性电子信息。</p>
<p>　　第十九条 网络商品经营者、有关服务经营者销售商品或者服务，应当遵守《反不正当竞争法》等法律的规定，不得以不正当竞争方式损害其他经营者的合法权益、扰乱社会经济秩序。同时，不得利用网络技术手段或者载体等方式，从事下列不正当竞争行为：</p>
<p>　　(一)擅自使用知名网站特有的域名、名称、标识或者使用与知名网站近似的域名、名称、标识，与他人知名网站相混淆，造成消费者误认;</p>
<p>　　(二)擅自使用、伪造政府部门或者社会团体电子标识，进行引人误解的虚假宣传;</p>
<p>　　(三)以虚拟物品为奖品进行抽奖式的有奖销售，虚拟物品在网络市场约定金额超过法律法规允许的限额;</p>
<p>　　(四)以虚构交易、删除不利评价等形式，为自己或他人提升商业信誉;</p>
<p>　　(五)以交易达成后违背事实的恶意评价损害竞争对手的商业信誉;</p>
<p>　　(六)法律、法规规定的其他不正当竞争行为。</p>
<p>　　第二十条 网络商品经营者、有关服务经营者不得对竞争对手的网站或者网页进行非法技术攻击，造成竞争对手无法正常经营。</p>
<p></p>
<p>　　第二十一条 网络商品经营者、有关服务经营者应当按照国家工商行政管理总局的规定向所在地工商行政管理部门报送经营统计资料。</p>
<p>　　第二节 第三方交易平台经营者的特别规定</p>
<p>　　第二十二条 第三方交易平台经营者应当是经工商行政管理部门登记注册并领取营业执照的企业法人。</p>
<p>　　前款所称第三方交易平台，是指在网络商品交易活动中为交易双方或者多方提供网页空间、虚拟经营场所、交易规则、交易撮合、信息发布等服务，供交易双方或者多方独立开展交易活动的信息网络系统。</p>
<p>　　第二十三条 第三方交易平台经营者应当对申请进入平台销售商品或者提供服务的法人、其他经济组织或者个体工商户的经营主体身份进行审查和登记，建立登记档案并定期核实更新，在其从事经营活动的主页面醒目位置公开营业执照登载的信息或者其营业执照的电子链接标识。</p>
<p>　　第三方交易平台经营者应当对尚不具备工商登记注册条件、申请进入平台销售商品或者提供服务的自然人的真实身份信息进行审查和登记，建立登记档案并定期核实更新，核发证明个人身份信息真实合法的标记，加载在其从事经营活动的主页面醒目位置。</p>
<p>　　第三方交易平台经营者在审查和登记时，应当使对方知悉并同意登记协议，提请对方注意义务和责任条款。</p>
<p>　　第二十四条 第三方交易平台经营者应当与申请进入平台销售商品或者提供服务的经营者订立协议，明确双方在平台进入和退出、商品和服务质量安全保障、消费者权益保护等方面的权利、义务和责任。</p>
<p>　　第三方交易平台经营者修改其与平台内经营者的协议、交易规则，应当遵循公开、连续、合理的原则，修改内容应当至少提前七日予以公示并通知相关经营者。平台内经营者不接受协议或者规则修改内容、申请退出平台的，第三方交易平台经营者应当允许其退出，并根据原协议或者交易规则承担相关责任。</p>
<p>　　第二十五条 第三方交易平台经营者应当建立平台内交易规则、交易安全保障、消费者权益保护、不良信息处理等管理制度。各项管理制度应当在其网站显示，并从技术上保证用户能够便利、完整地阅览和保存。</p>
<p>　　第三方交易平台经营者应当采取必要的技术手段和管理措施保证平台的正常运行，提供必要、可靠的交易环境和交易服务，维护网络交易秩序。</p>
<p>　　第二十六条 第三方交易平台经营者应当对通过平台销售商品或者提供服务的经营者及其发布的商品和服务信息建立检查监控制度，发现有违反工商行政管理法律、法规、规章的行为的，应当向平台经营者所在地工商行政管理部门报告，并及时采取措施制止，必要时可以停止对其提供第三方交易平台服务。</p>
<p>　　工商行政管理部门发现平台内有违反工商行政管理法律、法规、规章的行为，依法要求第三方交易平台经营者采取措施制止的，第三方交易平台经营者应当予以配合。</p>
<p>　　第二十七条 第三方交易平台经营者应当采取必要手段保护注册商标专用权、企业名称权等权利，对权利人有证据证明平台内的经营者实施侵犯其注册商标专用权、企业名称权等权利的行为或者实施损害其合法权益的其他不正当竞争行为的，应当依照《侵权责任法》采取必要措施。</p>
<p>　　第二十八条 第三方交易平台经营者应当建立消费纠纷和解和消费维权自律制度。消费者在平台内购买商品或者接受服务，发生消费纠纷或者其合法权益受到损害时，消费者要求平台调解的，平台应当调解;消费者通过其他渠道维权的，平台应当向消费者提供经营者的真实的网站登记信息，积极协助消费者维护自身合法权益。</p>
<p>　　第二十九条 第三方交易平台经营者在平台上开展商品或者服务自营业务的，应当以显著方式对自营部分和平台内其他经营者经营部分进行区分和标记，避免消费者产生误解。</p>
<p>　　第三十条 第三方交易平台经营者应当审查、记录、保存在其平台上发布的商品和服务信息内容及其发布时间。平台内经营者的营业执照或者个人真实身份信息记录保存时间从经营者在平台的登记注销之日起不少于两年，交易记录等其他信息记录备份保存时间从交易完成之日起不少于两年。</p>
<p>　　第三方交易平台经营者应当采取电子签名、数据备份、故障恢复等技术手段确保网络交易数据和资料的完整性和安全性，并应当保证原始数据的真实性。</p>
<p>　　第三十一条 第三方交易平台经营者拟终止提供第三方交易平台服务的，应当至少提前三个月在其网站主页面醒目位置予以公示并通知相关经营者和消费者，采取必要措施保障相关经营者和消费者的合法权益。</p>
<p>　　第三十二条 鼓励第三方交易平台经营者为交易当事人提供公平、公正的信用评价服务，对经营者的信用情况客观、公正地进行采集与记录，建立信用评价体系、信用披露制度以警示交易风险。</p>
<p>　　第三十三条 鼓励第三方交易平台经营者设立消费者权益保证金。消费者权益保证金应当用于对消费者权益的保障，不得挪作他用，使用情况应当定期公开。</p>
<p>　　第三方交易平台经营者与平台内的经营者协议设立消费者权益保证金的，双方应当就消费者权益保证金提取数额、管理、使用和退还办法等作出明确约定。</p>
<p>　　第三十四条 第三方交易平台经营者应当积极协助工商行政管理部门查处网上违法经营行为，提供在其平台内涉嫌违法经营的经营者的登记信息、交易数据等资料，不得隐瞒真实情况。</p>
<p>　　第三节 其他有关服务经营者的特别规定</p>
<p>　　第三十五条 为网络商品交易提供网络接入、服务器托管、虚拟空间租用、网站网页设计制作等服务的有关服务经营者，应当要求申请者提供经营资格证明和个人真实身份信息，签订服务合同，依法记录其上网信息。申请者营业执照或者个人真实身份信息等信息记录备份保存时间自服务合同终止或者履行完毕之日起不少于两年。</p>
<p>　　第三十六条 为网络商品交易提供信用评价服务的有关服务经营者，应当通过合法途径采集信用信息，坚持中立、公正、客观原则，不得任意调整用户的信用级别或者相关信息，不得将收集的信用信息用于任何非法用途。</p>
<p>　　第三十七条 为网络商品交易提供宣传推广服务应当符合相关法律、法规、规章的规定。</p>
<p>　　通过博客、微博等网络社交载体提供宣传推广服务、评论商品或者服务并因此取得酬劳的，应当如实披露其性质，避免消费者产生误解。</p>
<p>　　第三十八条 为网络商品交易提供网络接入、支付结算、物流、快递等服务的有关服务经营者，应当积极协助工商行政管理部门查处网络商品交易相关违法行为，提供涉嫌违法经营的网络商品经营者的登记信息、联系方式、地址等相关数据资料，不得隐瞒真实情况。</p>
<p>　　<strong>第三章 网络商品交易及有关服务监督管理</strong></p>
<p>　　第三十九条 网络商品交易及有关服务的监督管理由县级以上工商行政管理部门负责。</p>
<p>　　第四十条 县级以上工商行政管理部门应当建立网络商品交易及有关服务信用档案，记录日常监督检查结果、违法行为查处等情况。根据信用档案的记录，对网络商品经营者、有关服务经营者实施信用分类监管。</p>
<p>　　第四十一条 网络商品交易及有关服务违法行为由发生违法行为的经营者住所所在地县级以上工商行政管理部门管辖。对于其中通过第三方交易平台开展经营活动的经营者，其违法行为由第三方交易平台经营者住所所在地县级以上工商行政管理部门管辖。第三方交易平台经营者住所所在地县级以上工商行政管理部门管辖异地违法行为人有困难的，可以将违法行为人的违法情况移交违法行为人所在地县级以上工商行政管理部门处理。</p>
<p>　　两个以上工商行政管理部门因网络商品交易及有关服务违法行为的管辖权发生争议的，应当报请共同的上一级工商行政管理部门指定管辖。</p>
<p>　　对于全国范围内有重大影响、严重侵害消费者权益、引发群体投诉或者案情复杂的网络商品交易及有关服务违法行为，由国家工商行政管理总局负责查处或者指定省级工商行政管理局负责查处。</p>
<p>　　第四十二条 网络商品交易及有关服务活动中的消费者向工商行政管理部门投诉的，依照《工商行政管理部门处理消费者投诉办法》处理。</p>
<p>　　第四十三条 县级以上工商行政管理部门对涉嫌违法的网络商品交易及有关服务行为进行查处时，可以行使下列职权：</p>
<p>　　(一)询问有关当事人，调查其涉嫌从事违法网络商品交易及有关服务行为的相关情况;</p>
<p>　　(二)查阅、复制当事人的交易数据、合同、票据、账簿以及其他相关数据资料;</p>
<p>　　(三)依照法律、法规的规定，查封、扣押用于从事违法网络商品交易及有关服务行为的商品、工具、设备等物品，查封用于从事违法网络商品交易及有关服务行为的经营场所;</p>
<p>　　(四)法律、法规规定可以采取的其他措施。</p>
<p>　　工商行政管理部门依法行使前款规定的职权时，当事人应当予以协助、配合，不得拒绝、阻挠。</p>
<p>　　第四十四条 工商行政管理部门对网络商品交易及有关服务活动的技术监测记录资料，可以作为对违法的网络商品经营者、有关服务经营者实施行政处罚或者采取行政措施的电子数据证据。</p>
<p>　　第四十五条 在网络商品交易及有关服务活动中违反工商行政管理法律法规规定，情节严重，需要采取措施制止违法网站继续从事违法活动的，工商行政管理部门可以依照有关规定，提请网站许可或者备案地通信管理部门依法责令暂时屏蔽或者停止该违法网站接入服务。</p>
<p>　　第四十六条 工商行政管理部门对网站违法行为作出行政处罚后，需要关闭该违法网站的，可以依照有关规定，提请网站许可或者备案地通信管理部门依法关闭该违法网站。</p>
<p>　　第四十七条 工商行政管理部门在对网络商品交易及有关服务活动的监督管理中发现应当由其他部门查处的违法行为的，应当依法移交相关部门。</p>
<p>　　第四十八条 县级以上工商行政管理部门应当建立网络商品交易及有关服务监管工作责任制度，依法履行职责。</p>
<p>　<strong>　第四章 法律责任</strong></p>
<p>　　第四十九条 对于违反本办法的行为，法律、法规另有规定的，从其规定。</p>
<p>　　第五十条 违反本办法第七条第二款、第二十三条、第二十五条、第二十六条第二款、第二十九条、第三十条、第三十四条、第三十五条、第三十六条、第三十八条规定的，予以警告，责令改正，拒不改正的，处以一万元以上三万元以下的罚款。</p>
<p>　　第五十一条 违反本办法第八条、第二十一条规定的，予以警告，责令改正，拒不改正的，处以一万元以下的罚款。</p>
<p>　　第五十二条 违反本办法第十七条规定的，按照《合同违法行为监督处理办法》的有关规定处罚。</p>
<p>　　第五十三条 违反本办法第十九条第(一)项规定的，按照《反不正当竞争法》第二十一条的规定处罚;违反本办法第十九条第(二)项、第(四)项规定的，按照《反不正当竞争法》第二十四条的规定处罚;违反本办法第十九条第(三)项规定的，按照《反不正当竞争法》第二十六条的规定处罚;违反本办法第十九条第(五)项规定的，予以警告，责令改正，并处一万元以上三万元以下的罚款。</p>
<p>　　第五十四条 违反本办法第二十条规定的，予以警告，责令改正，并处一万元以上三万元以下的罚款。</p>
<p>　<strong>　第五章 附 则</strong></p>
<p>　　第五十五条 通过第三方交易平台发布商品或者营利性服务信息、但交易过程不直接通过平台完成的经营活动，参照适用本办法关于网络商品交易的管理规定。</p>
<p>　　第五十六条 本办法由国家工商行政管理总局负责解释。</p>
<p>　　第五十七条 省级工商行政管理部门可以依据本办法的规定制定网络商品交易及有关服务监管实施指导意见。</p>
<p>　　第五十八条 本办法自2014年3月15日起施行。国家工商行政管理总局2010年5月31日发布的《网络商品交易及有关服务行为管理暂行办法》同时废止。</p>]]></content:encoded></item><item><title>传统家居企业触网难的问题怎么解决?</title><link>http://www.cyzone.cn/a/20140214/254287.html</link><channeltitle>创业邦</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 15:45:07 +0800</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;">　　<img src="http://www.cyzone.cn/uploadfile/2014/0214/20140214034847504.jpg" style="height: 244px; width: 400px;" /></p>
<p>　　从某种程度上说，传统家居企业陷入了一种迷茫。一方面线上销售并不特别适用于家居行业，另一方面行业的发展也略显窘迫。在这种迷茫的背景下，所以我们能够看到传统家居渠道老大红星美凯龙会选择收购吉盛伟邦，但这种后端整合是否真的能够有效应对?或许，面对前端消费者的一体化营销才是未来。</p>
<p>　　在家居电商或者家居电商化这个过程中，一端是线上企业面临困境，而一端则是线下传统家居企业碰壁。</p>
<p>　　<strong>传统商场开始电商化进程</strong></p>
<p>　　对传统家居渠道来说，2013年仍然是电商发展艰难摸索的一年。传统渠道老大红星美凯龙电商一挫再挫，依然是业内关注的焦点。似乎红星在如何应对电商革命上还没有找到有效的方法。&ldquo;双十一&rdquo;传统家居渠道联合抵制天猫O2O企图，并不是他们敌视电商，而是不知应该如何发展自己的电商。很多传统家居商场有一个共同的特点，就是试图做一个像天猫京东那样的电商平台。</p>
<p>　　历史已经一再证明这种思维的错误。如果家居商场建设如天猫京东那样的电商平台，那将首先对自己的传统商场造成致命性的冲击。且不谈目前建设这样的家居电商平台的历史窗口是否还存在，即使还有机会的话，那也一定在建设过程中因对自己线下商场的巨大冲击而被叫停。家居传统渠道建设京东天猫那样的电商平台，只有在两种条件下有可能实现：一是自己的线下商场已经溃不成军;二是不惜将自己的线下商场打得溃不成军。</p>
<p>　　我认为传统家居商场发展电商的唯一道路，就是使商场电商化。商场电商化的电商发展模式，要求传统渠道彻底改变做电商就是在线上卖东西的错误观念，而是充分运用互联网的信息交互功能，紧密围绕线下传统商场的核心业务，重新打造一个线上线下一体化的营销平台。</p>
<p>　　以美国电商发展来看，其国内名列前茅的电商平台，如线上沃尔玛等，都是传统渠道的线上平台，其业务是围绕传统渠道的业务而共同发展的，并且实现了线上线下的营销一体化。回到家居行业，宜家也是一个范例。宜家在线上甚至没有销售功能，但这不能表明宜家没有发展电商。事实上，宜家线上网站是围绕线下商场的业务，提供更多更好的信息支持。宜家运用互联网的各项信息技术，如网站、微信、微博等，构建起互联网时代与用户沟通的线上线下一体化的电商营销渠道。</p>
<p>　　通过商场电商化，传统渠道可以在线下传统渠道的竞争中继续攻城略地，击败线下同类，同时通过有效的电商防御，赢得更多的时间进行商场经营的战略调整，并在最终的竞争平衡中保留更多的生存空间。</p>
<p>　　居然之家&ldquo;双十一&rdquo;上线了自己的电商平台，基本上就是 &ldquo;商场电商化&rdquo;。这是一个完全围绕线下商场发展的电商平台，以线上线下 &ldquo;四同 &rdquo;为核心，重新构造互联网时代线上线下一体化的家居商场营销功能。据了解，居然在线甚至没有线上销售的KPI考核指标。作为线上线下一体化营销的一个重要组成部分，线上平台基本承担着商场信息的线上展示、线上往线下商场引流、商场商品的虚拟展示以及商品信息的交互展示等功能。</p>
<p>　　作为商场电商化的线上平台，其成功不是线上有多少销售，而是平台对商场的销售有多少支持，是再一次面临线上电商侵袭时线上平台对线下商场提供的保护力度，是在与线下同行竞争中是否提供更有效的竞争利器。</p>
<p>　　万达电商终于在众人的长期等待中上线了，这也是一个商场电商化的电商平台。我对此的看法是：不能用传统电商的观念来建设传统商场的电商平台。传统商场做电商不一定就要在线上开店，开店不一定要销售，销售不一定所有商品都销售，也不一定是要在线上销售&hellip;&hellip;总之，围绕线下商场业务发展的线上电商平台，可以有多种玩法，只要能够支持和加强线下商场的营销功能。</p>
<p><strong>　　家居企业打造一体化营销体系</strong></p>
<p>　　红星美凯龙家居集团董事长兼CEO车建新认为电商也是革家居工厂的命，我不敢认同这个观点。理由很简单：电商发展并没有产生一个致家居企业以死命的互联网同行，未来家居电商中的企业，依旧是通过电商发展进化了的传统家居企业。所以电商对家居企业来说不是革命而是自我进化。</p>
<p>　　2014年将是家居企业电商发展的转折点，从单纯的天猫京东开店铺到全面的电商化营销，从而将电商发展从一个电商部门的功能提升为企业的发展战略。</p>
<p>　　对家居企业来说，发展电商是为了增强自身的市场竞争力，是一场持久的企业战略规划，需要通过企业的组织及文化变革来实现。落实到行动上，首先就是打造线上线下一体化的经销体系。</p>
<p>　　有人将线上线下一体化认同为O2O，这是不正确的。O2O依然分线上线下，而一体化则是不分线上线下。因为家居消费者不分线上线下。</p>
<p>　　打造线上线下一体化的经销体系，就是要在线上线下渠道电商发展的动态竞争中，通过阶段性目标的设置来逐步取消线上线下产品及价格的双轨制，逐步变革企业的经营业务流程和利益分配机制，从而逐步打通企业线上线下的业务通路，融线上线下为一体。</p>
<p>　　这是一场持久战，需要企业领导者的视野和胆略，也需要企业各部门(包括经销商)的参与配合，所以是一场组织及文化的变革。</p>
<p><strong>　　传统经销商的自我救赎</strong></p>
<p>　　应该说，传统经销商在这场家居电商革命中是最无助的。他们受制于传统商场的电商发展战略，也受制于家居企业的电商发展方针。在家居电商这个生态链中，位于尾部的经销商将面临营销功能的彻底改变，从主导销售转变为商品体验及售后服务。这个彻底的改变，只能依靠经销商的自我救赎。</p>
<p>　　未来家居电商竞争格局中，线下商场数减少、商场面积减少、商场中品牌数减少，这都意味着作为整体的经销商的生存空间将急剧缩减。优胜劣汰，适者生存，这就是经销商面临的生存挑战。</p>
<p>　　随着传统商场电商化的开展，随着家居企业线上线下一体化经销体系的打造，我们将看到有越来越多的经销商从传统向电商的转变。</p>
<p>　　而经销商的角色转变，将彻底打开家居电商线上线下通路的最后一道闸门。</p>
<p>　<strong>　家装家居电商大布局</strong></p>
<p>　　如果用历史眼光来看，以上所说的家居电商发展种种，只是家居行业发展的渐变，不属于颠覆式的革命。</p>
<p>　　而家居行业所将面临的，确实是一场彻底颠覆的革命。在电商面前，家居行业还属洪荒之地。所以全面布局是主，现有发展是次。现在的布局，将影响到未来群雄争霸的局面。</p>
<p>　　所以围观家居电商发展，更应该关注整体布局，而不是目前一城一池的得失。</p>
<p>　　家居商品消费只是家装消费的一个环节。所以，整体布局应该从家装消费的整体出发，来构思未来家装(家居)电商的大格局。家装电商是根据互联网的特点，重新打造家装消费流程，从而提升家装消费体验的经营思路。家装电商是对传统家装业务的颠覆，也是未来家装(家居)行业的重新布局。</p>
<p>　　在家装电商这个大布局中，大数据以及云技术将成为实实在在的应用而不是虚无缥缈的忽悠。</p>
<p>　　在家装电商思维指导下的行业新布局，可能开始很难从外部看清其发展轨迹，甚至无法察觉其发展的踪迹，但是仍然值得我们从历史的角度来关注。</p>]]></content:encoded></item><item><title>看电影救婚姻？</title><link>http://songshuhui.net/archives/87615</link><channeltitle>科学松鼠会</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 06:25:31 +0000</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p>本文作者：PanSci</p>
<p><strong>作者：<a title="由 cleo 發表" href="http://pansci.tw/archives/author/cleo" rel="author">cleo</a></strong></p>
<p><a href="http://cdn.songshuhui.net/wp-content/uploads/couple-watching-movie-in-bed.jpg"><img class="alignleft size-medium wp-image-87616" alt="couple-watching-movie-in-bed" src="http://cdn.songshuhui.net/wp-content/uploads/couple-watching-movie-in-bed-300x200.jpg" width="300" height="200" /></a>新研究指出，观看及讨论与两性关系有关的电影可让新婚三年后的离婚率减半。</p>
<p>一项有174对夫妻参与，由罗彻斯特大学进行的研究发现，一个月观赏5部与两性有关的电影，与两性关系咨商师带领的治疗法一样有效，能让三年后的离婚率或分居率从24％降至11％。</p>
<p>「我们原先就认为电影疗法有一定功效，但没想到几乎与那些教导最新两性关系处理技巧的课程一样有效」，研究主要作者、罗彻斯特大学心理学助理教授Ronald Rogge博士表示，「研究结果指出其实夫妻清楚地知道自己在这段关系中做得对或错。因此，没必要教导所有的两性关系处理技巧来降低离婚率，可能只要让他们想想他们目前是如何处理这段关系就够了。至于电影疗法，五部电影在三年后的成效真的是出奇地好。」</p>
<p>「很多课程都设计来教导年轻夫妻特定技巧来克服初入婚姻的过渡期」，研究人员指出。</p>
<p>「当我们开始这项研究时，大家都认为保持一段良好两性关系的最佳方法就是想办法处理困境或是可能引发争执的对谈」，加州大学洛杉矶分校关系研究所共同主任，心理学教授Thomas Bradbury博士表示。</p>
<h1>理论测试</h1>
<p>为了测试理论研究人员将新婚夫妻随意分成三组：冲突管理、同情及赞同训练，或透过电影进行对关系的体认。</p>
<p>「冲突管理组学习了讨论冲突议题的技巧，他们放慢对话的步调，那使他们可​​以更专注在伴侣想表达的话，而非急着回话」，研究人员解释。</p>
<p>这个技巧有时被称为主动聆听或讲者-听者技巧，伴侣必须要仔细聆听且对另一方重新阐述刚刚所听到的，已确保他们确实地了解被传递的讯息。根据研究人员表示，先前的研究指出此技巧能增进3～5年关系的满意程度。</p>
<p>「同情及赞同训练组参加了设计来让夫妻以小组进行的活动。他们进行了一系列的课程及活动，被鼓励以更为同情及同理的方式来处理这段关系，像是如朋友般聆听、不经意的温情表现，及使用赞同的言语」，Rogge说道。</p>
<p>这两种组别的活动都包括了每周的讲课、指导式的训练课程，家庭作业，一个月大约花费的时间为20小时，其中只有2小时是没有治疗师在场的。</p>
<p>「相较之下，电影讨论组只花了一半时间，且仅有4小时的活动是不在家进行的」，Rogge指出。</p>
<p>电影组首先参加了十分钟的课程，课程中阐明了解一段关系的重要性及藉由观察电影中的伴侣可帮助他们注意到在自身关系中正面或负面的行为。</p>
<p>接着他们看了「俪人行」，一部1967年的浪漫喜剧。电影说到了年轻爱情中的喜悦及压力，12年婚姻中的不忠及工作带来的压力。电影过后，各对夫妻一起讨论关于电影中这对夫妻互动的12道问题。</p>
<p>其中一道问题是，他们是如何处理争论：「他们能坦开心胸向对方诉说真正的想法吗？还是他们只是愤恨以对？他们有试着用幽默化解吗？」夫妻们被要求比较电影中的夫妻跟他们自身是「如何相同及如何不同」。</p>
<p>接着研究人员给了他们47部以两性关系为主的片单，且要求他们在之后的一个月内，每周要看一部电影，看完之后还要进行于先前相同，45分钟的引导式讨论。</p>
<h1>研究结果</h1>
<p>在比较三种方法后，研究人员很惊讶三种方法都一样有效。</p>
<p>「比起对照组的24%离婚及分居率，这三种方法都将比率降到了11％」，研究人员说道。「对照组的夫妻档年龄、教育程度、种族、关系满意度及其它方面都与此三组实验组相似，但他们未接受训练或课程。」</p>
<p>根据研究发现，讨论两性关系电影跟两性关系处理技巧课程一样有效。</p>
<p>「结果指出很多夫妻档都已经知道这些技巧，他们只是需要被提醒去使用这些技巧」，研究人员总结。</p>
<p>「而且看电影是个极棒的主意。比较合理、便宜」，Bradbury表示。</p>
<p>人们总是在看电影，那是什么让这个方法生效的呢？</p>
<p>「我想是夫妻重新重视他们的关系，且认真看待他们是如何处理这段关系造成差异的」，Rogge表示。「遗憾的是当你遇到挫折时，回家后那些最爱你的人反而是你最可能发泄的对象。」</p>
<p>「若这些夫妻能够停下，说：'你知道，我曾像那样大喊过你。我曾那样大叫过你名字，我知道那样不好。我并不想要对我最爱的人那样。'光是这些领悟就能让电影疗法起作用。」</p>
<p>「那些对婚姻咨询感到不自在的夫妻，可以选择电影讨论法」，Rogge说道。</p>
<p>「妳可能无法叫妳先生加入一大群夫妻档，特别是你们婚姻美满，没什么问题时」，他说道。「但是一起看电影、讨论电影，比较不吓人，而且跟心理问题或婚姻问题也较无关。」</p>
<p>因为有些参与实验的新婚夫妻已经在一起长达7年之久，Rogge推论电影讨论法对长期关系也有效。</p>
<p>「花点时间坐下来，以客观的角度与伴侣一起审视你们的关系，不管对那个阶段的夫妻档都是有益的」，他表示。「他们可以在每周年时都做这件事，一起看电影，讨论电影。那会是件很棒的事，也是很棒的周年礼物。」</p>
<p>想要尝试电影讨论的夫妻，Rogge的实验室网站有提供互动工具，包括了片单，还有讨论的问题。夫妻档也可以登记参加此网站的电影讨论网路研究调查。</p>
<p>原文来源：PSYCH CENTRAL- Could Watching a Movie Save Your Marriage?「01 FEBRUARY 2014]</p>
<p>资料来源：罗彻斯特大学- Divorce Rate Cut in Half for Couples Who Discussed Relationship Movies</p>
]]></content:encoded></item><item><title>美团会不会成为下一个“高德”？</title><link>http://www.tmtpost.com/93210.html</link><channeltitle>钛媒体网</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 05:05:46 +0000</pubdate><content:encoded><![CDATA[<div>
<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-large wp-image-93223" title="美团" src="http://www.tmtpost.com/wp-content/uploads/2014/02/139235425757-560x388.jpg" alt="美团" width="560" height="388" /></p>
<p>PC互联网时代，地图是个边缘产品。移动互联网的时代，地图则不再是单纯的指路工具，而已演化位本地生活信息的综合服务平台和手机端的入口。</p>
<p>在全额收购高德后，阿里顺利完成移动互联网基础服务中的位置服务建设，也终于可以安全放心的开展其O2O战略。</p>
<p><strong>不难想象，阿里下一步就该是把旗下的团购、打车、地图、电商等进行有效整合，建立一个线下的“淘宝+天猫”，形成一个覆盖本地生活上下游产业链的全新生态体系。 </strong></p>
<p>只是，<strong>同样被阿里投资过、拥有本地商户最多的美团，会不会成为下一个“高德”，被阿里“先尝鲜后鲸吞”，以充盈其庞大的电商帝国呢？</strong></p>
<p>凭借超强的商业嗅觉，阿里曾在2011年7月联合北极光、华登国际、红杉资本等机构投资团购网站“美团”，并在在投资之外，阿里给予美团更多人员和管理上的支撑（现在负责地面团队管理的阿甘就是之前阿里的资深功臣），一举帮助其稳居国内团购市场第一阵营。</p>
<p>如果阿里收购美团，到底需要花多少成本。从以下两组数据可以得出一个大概的结论：</p>
<p>1，阿里计划以10.45亿美元现金收购高德软件余下72%的股份。2013年5月，阿里以2.94亿美元收购高德软件约28%的股份。</p>
<p>也就是说，阿里基本上为本地生活服务市场的增长买单。对高德软件的估值从去年5月的10.5亿元，上升到了14.5亿元，高德估值涨了38%。</p>
<p>2，去年，百度圈子收购糯米网，从第一期投资初期1.6亿元占59%的股份来推算，糯米网的市值为2.7亿元。而根据公开数据显示，糯米网在去年的月均成交额在3亿元左右，美团大概在18亿元上下，在成交额上是糯米的6倍。</p>
<p>再加上美团通过猫眼电影票、酒店团购在手机App上的拓展和领先带来的对未来市场的潜在价值（暂且评估为3亿美元），所以<strong>推测美团的市值大约会在19亿美元左右。</strong></p>
<p>而这对于目前账面资金超过50亿美元的阿里来说，收购美团是没有太大压力的（由于高德账面资金和等价物有5.1亿美元，收购高德阿里只花了5.35亿）。如果阿里将高德地图作为其本地化布局的基层搭建和入口，把橱窗里面放满东西，对阿里来说就会显得很有必要。</p>
<p>百度全资收购糯米网后，逐渐在与地图、LBS、团购平台进行融合，腾讯则通过微信的带动、通过微信会员卡、地图搭建本地生活服务体系，对于阿里来说，尽管之前围绕本地生活所布的局足够多，但要在BAT全新对垒的取得领先，更快更有效的进行资源整合已经势在必行。</p>
<p><strong>美团对于阿里来说，无疑是其旗下最为优质的资源，尽管曾经还投过丁丁优惠、口碑网等，但这些领域远远没有团购发展成熟。</strong>正如文章前面提到的，之前围绕本地生活，互联网巨头更多的是以投资押宝的方式进行外围观战，而现在已经到了盖棺论定的阶段。而且与百度注重移动搜索、腾讯注重社交领域不同，本地生活服务市场对于以交易擅长的阿里来说，已经触及了生命线。</p>
<p>今年，阿里IPO已经到了最后的期限（详见软银、阿里、雅虎之间复杂的股权协议），移动端重建电商帝国也将会成为阿里的必经之路。相对于增加一个围绕移动互联网和本地生活服务的全新故事增加的市值，阿里收购高德和美团花的钱根本不算多，而为此而形成的“线上+线下”的商业帝国也对投资者来说更加诱人。</p>
<p>最后，提一下目前最让阿里头疼的支付宝（尽管现在已经不属于阿里集团）。作为阿里最值钱的产业，面对微信支付的步步紧逼整体显得力不存心。<strong>形成自己“入口（地图）+商家（团购）+支付（支付宝）”的闭环商业体系，也可以帮助阿里在移动端有效的遏制微信支付的发展。</strong></p>
<p>无论是主动进攻，还是策略性防守，或许对与阿里而言，正在不远万里寻求的东西，往往就在触手可及的地方。</p>
</div>
<p><!--EndFragment--></p>
]]></content:encoded></item><item><title>用户过亿的陌陌，盈利自重建陌生人社交关系</title><link>http://www.cyzone.cn/a/20140214/254285.html</link><channeltitle>创业邦</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 14:50:12 +0800</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><img src="http://www.cyzone.cn/uploadfile/2014/0214/20140214025713923.jpg" /></p>
<p>　　走进陌陌在朝外万通中心8层的办公楼，门口的显示器上一跳一跳刷新着最新的陌陌注册用户数字&mdash;&mdash;101.245.719。</p>
<p>　　唐岩会客用的桌椅离他的办公桌有点儿远。语速缓慢的唐岩让人很难把他和微博上那个爱爆料、爱嘚瑟的陌陌CEO联系起来。或许这正是唐岩创造陌陌的初衷：现实中人与人总是需要保持距离，但网上却能让人推心置腹，&ldquo;因为没有利益纠缠&rdquo;，唐岩解释到。</p>
<p>　　在微信阴影下，陌陌不仅活了下来，还一路爬上了1亿的用户规模。在这次采访中，我们至少了解到一点：<strong>对陌陌来说，&ldquo;约炮&rdquo;不是差异化，重构陌生人的社交关系才是</strong>&mdash;&mdash;比如基于会员与非会员的数据匹配，以及基于地理位置与兴趣&ldquo;双重维度&rdquo;的群组功能&mdash;&mdash;即便&ldquo;重构&rdquo;的结果依旧可能指向某种需求。</p>
<p>　<strong>　稳定的用户增长和盈利都源于对&ldquo;陌生人社交关系的重构&rdquo;</strong></p>
<p>　　陌陌是个稳定的公司&mdash;&mdash;用户一直以10%的增长速度稳定上升（每月增长700-900万注册用户），没有爆发性的增长节点，也没有因2013年遍地开花的IM导致增长速率下滑。</p>
<p>　　&ldquo;重构社交关系导向&rdquo;使陌陌最重要收益来源不是表情贴纸或游戏，而是收费会员（目前陌陌收费会员达到百万级），包括每个用户的自我介绍、会员特权等功能的开发，都在往重构陌生人社交关系方面引导。唐岩给出的收入占比排序则为：</p>
<p>　　收费会员＞游戏＞表情贴纸</p>
<p>　　其中，会员功能起到的作用不仅是金色皇冠标志或表情商店的折扣。更多筛选条件让会员增值服务成为陌陌调节会员与非会员的重要杠杆。有用户提到：&ldquo;买了陌陌的年费会员后，看到的MM都不一样了，陌陌的盈利模式秒懂。&rdquo;</p>
<center>
	<img _cke_saved_src="http://www.cyzone.cn/uploadfile/2014/0214/20140214025721637.jpg" alt="" height="146" src="http://www.cyzone.cn/uploadfile/2014/0214/20140214025721637.jpg" width="220" /></center>
<p>　　对于陌陌来说，&ldquo;约炮&rdquo;可能是许多用户使用它的出发点甚至最终目的；但在重构陌生人社交关系中对&ldquo;游戏规则&rdquo;不断调整和把握，才是保证陌陌稳定增长的关键。目前陌陌会员有100万人左右。</p>
<p>　　而陌陌的群组/附近的活动等功能，也同样在向&ldquo;重建社交关系&rdquo;靠拢&mdash;&mdash;唐岩认为，陌陌群组中的用户可以通过地点和兴趣两个维度聚合在一起，提升了陌生人之间的相识效率。目前陌陌已经有195万的群组，群覆盖日活人数的24%，比如这次春运时期的&ldquo;回家群组&rdquo;，据说&ldquo;反响不错&rdquo;。</p>
<p>　　相比起来，表情贴纸和游戏反而成为没有那么核心的竞争力。&ldquo;游戏会越来越重，但会员比较稳定&rdquo;，唐岩承认，未来会更加倚重游戏带来的增长。对于陌陌来说，因为其社交模式和用户关系很难让用户像微信一样通过相互攀比刺激游戏活跃度，因此陌陌会选择中-重度游戏，而非如微信一般偏单机的轻度游戏。</p>
<p>　　<strong>2014年陌陌的商业化&mdash;&mdash;围绕&ldquo;社交&rdquo;的会员、表情、广告、游戏</strong></p>
<p>　　王力（陌陌运营总监，目前主管商业销售、开发以及增值模式）把陌陌定位称社交工具，将微信定位为熟人通讯。而2014年，陌陌的商业化发展将会分为会员，表情贴纸（更加本地化），广告（加强针对企业的表情合作与营销），游戏四块，其设计与选择都会继续围绕如何改进&ldquo;社交&rdquo;这一主题。</p>
<p>　　但在采访结束前，王力还是提到了陌陌LBS数据应用在广告上的一种可能性&mdash;&mdash;比如将用户的LBS数据与商家做结合。王力说陌陌想和实体经济产生联系，但态度依旧保持谨慎。</p>
<p>　　有人说，陌陌以前是个&ldquo;悠闲&rdquo;的公司，你很难在唐岩或者王力身上看到忙乱的情绪，现在看来依然如此。让我们有些意外的是，王力表示有很多广告商并 &ldquo;不知道&rdquo;陌陌，而这或许和陌陌自身稍显缓慢的增长以及它的一些先天限制有关&mdash;&mdash;重建的是社交过程，无法重建的是社交结果，但至少有了1亿用户的陌陌，至少已经切下了自己的那块蛋糕。</p>]]></content:encoded></item><item><title>唯品会联姻乐蜂网，红杉的一场资本局</title><link>http://www.tmtpost.com/93206.html</link><channeltitle>钛媒体网</channeltitle><pubdate>Fri, 14 Feb 2014 04:56:09 +0000</pubdate><content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><img class="aligncenter size-full wp-image-93219" title="唯品会联姻乐蜂网" src="http://www.tmtpost.com/wp-content/uploads/2014/02/139235370396.jpg" alt="唯品会联姻乐蜂网" width="450" height="290" /></p>
<p><span class='wp_keywordlink_affiliate'><a href="http://www.tmtpost.com/tag/vipshop" title="查看 唯品会 中的全部文章" target="_blank">唯品会</a></span>CFO杨东皓说，电商得女性者得天下。这句话，没错。</p>
<p>今日，乐蜂网创始人李静在邮件中称，乐蜂网将引入唯品会的战略投资，并非全部出售，但多个信源显示，唯品会将会成为乐蜂网的单一机构大股东。两家都做女性生意的电商要走到一起了。杨东皓去年底的时侯说，2014年唯品会要做资本方面的大动作。这么看，投资乐蜂网得到了印证。</p>
<p>双方除了战略需求外，促成这笔交易最大的功臣当属红杉资本。红杉资本是唯品会的单一机构大股东，亦是乐蜂网A轮的领投方。更为巧合的是，红杉资本也投资了<span class='wp_keywordlink_affiliate'><a href="http://www.tmtpost.com/tag/%e8%81%9a%e7%be%8e%e4%bc%98%e5%93%81" title="查看 聚美优品 中的全部文章" target="_blank">聚美优品</a></span>。如果聚美优品成功上市，将对乐蜂网未来上市的估值和想象力，都将带来不利的影响。</p>
<p>唯品会投资乐蜂的逻辑是什么呢？红杉资本的考量是什么？</p>
<p><strong>一，战略需求</strong></p>
<p>当下的唯品会，可以说是如日中天，同比已经上市的当当网、兰亭集势、麦考林，唯品会可以说是一骑绝尘。按照市值来算，唯品会是当当网的7倍，兰亭集势的12倍，麦考林的120倍。再看资本市场赋予的想象力来看，唯品会的股价更是让后三者望尘莫及。截止发稿前，唯品会的每股114.56美元，相比2年前的5.5美元的开盘价，翻了21倍。这在A股市场，也是难得一见。</p>
<p><strong>即便如此，唯品会依然遇到了业务增长上的瓶颈。</strong><span style="font-size: 13px; line-height: 19px;">唯品会的商业模式并不复杂，也就是所谓的闪购。杨东皓的解释就是帮助品牌商处理过季尾货，在互联网上利用限时特卖的方式，刺激和调动消费者的冲动型消费。</span></p>
<p>这种模式，<strong>近年来遇到了极大的挑战，除了巨头阿里巴巴、腾讯在持续发力，京东、当当、苏宁易购、1号店等垂直B2C也在抢食这杯羹。</strong>这里还不算同领域地聚尚网，天品网等。那么，这对品牌商来说是一个好事，但对平台来说，是一个挑战。因为好的品牌并不多，而好的品牌又愿意做特卖的就更少。</p>
<p>唯品会的先发优势在于，积累了精准的消费人群，供应链优势、平台的品牌效应。但这些优势并不是一成不变的，随着玩家的增多，唯品会建立的规则会随着商业利益的博弈发生变化。因此，唯品会去年开始尝试开放平台，但是做的小心翼翼，担心和主营业务冲突。开放平台业绩在财报上没有体现。杨东皓说，这块的收入规模还相当小。</p>
<p>因此，杨东皓说，今年要发力投资，投资和自身协同的领域，拉动自身业务的同时，突破业绩增长瓶颈。</p>
<p><strong>二，整合容易</strong></p>
<p>投资只是个开始，特别是并购式投资，<strong>对双方后续的整合是一个极大地考量</strong>。</p>
<p>乐蜂网创始人李静在内部邮件中说到了，这是一个战略式投资，并非全部出售，一方面，两家网站资源能够进一步整合，为女性时尚网购提供更多的优质选择；另一方面，拥有乐蜂网和唯品会两大中国最强平台作为后盾，明星达人品牌将会得到更大、更好的发展！</p>
<p>李静虽没有披露具体投资金额及股份占比情况，但<strong>可以肯定的是，唯品会将是乐蜂网单一机构最大股东。换句话说，唯品会实现了控股</strong>，在董事会的投票权也有决定性作用。如同阿里巴巴2.94亿美元投资高德一样，28%的股份、单一机构最大股东，对高德的任何资本动作都有话语权。</p>
<p>股权比例并不是束缚，而是让双方更好地绑定在一起，往共同的方向发展。</p>
<p>唯品会和乐蜂的用户都已女性为主，整个用户体验也是围绕女性用户展开。唯品会的女性购物者的比例高达70%。这在垂直B2C领域，绝对是屈指可数。女性购物者的另一个特点就是复购率高，唯品会2013年Q3财报显示，用户重复购买率达到91%。按照不同IP核算的话，唯品会的重复购买率也有74%（这里剔除一个用户重复购买的情况）。</p>
<p>这对双方未来的整合是一个非常大的优势。唯品会上服饰是第一消费品类，乐蜂则是化妆品，而这两者都是女性消费频度较高的品类。可以说在整合上是一个无缝衔接。</p>
<p><strong>三、资方推动</strong></p>
<p>任何一场资本活动，都是一场局。有做局的人，亦有破局的人，一场局放大之后，只是更大的局的一个局中局。这也是商业的本身。</p>
<p>红杉资本投资了三家同为“女性”服务的电商，其中唯品会已经在2013年3月成功上市，聚美优品也传出即将赴美上市，唯有乐蜂网一直未有消息。<strong>如果聚美优品成功上市，将对乐蜂网未来上市的估值和想象力，都将带来不利的影响。</strong></p>
<p>这就像当年抢着第一个上市的视频网站土豆和优酷，不是王微的“情债”，也不会让优酷抢先一步上市。而<strong>正是优酷的抢先上市，透支了投资人对国内视频网站的想像，晚一步的土豆在上市的估值和股价都受到极大影响，土豆投资人、今日资本徐新后来告诉我，优酷抢先上市，让土豆损失了1个billion市值。</strong>这还没有完结，在后续的市场竞争中，优酷步步为营，最终将土豆网合并使其退市。王微也遗憾地离开。投资方在这场局里面地作用居功至伟！</p>
<p>红杉资本亦有这样地考量。作为三家女性电商的机构大股东，肯定在谋划一个符合四方的商业局。<strong>通过联姻唯品会，至少可以让四方收益，第一满足了唯品会的战略需求，第二满足了乐蜂融资及未来发展的需求，第三使得聚美优品的上市价值更大化，第四作为投资方自己能够功臣身退，或者可以持有少量地股份作为财务投资</strong>。</p>
<p>这样一场资本局，何乐而不为呢？</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>
